上網買3TB硬碟變40GB 市民到海關報案

07月04日(二)

數十名市民早前透過社交網站，以599港元的優惠價購買電腦硬碟。(劉俊鈺攝)

網上購物方便快捷，惟因缺乏監管，容易陷入購物陷阱。數十名市民早前透過社交網站，以599港元的優惠價購買電腦硬碟，本聲稱硬碟容量為3TB，但收到貨後卻發現貨不對辦，經測試後發覺只得40GB，更估計為產品為10年前的貨式，但套上新的包裝盒魚目混珠。多名市民到工業貿易大樓向海關報案，冀引用《商品說明條例》調查事件。

汪先生在6月尾於Facebook群組看到，有人以優惠價599港元售賣原價為1299港元的3TB電腦硬碟，更要買一送一，該群組指「貨到收錢」他不疑有詐，數日後由速遞送貨收錢，一時疏忽並無即時檢查，及至晚上打開包裝時始發現電腦硬碟的插頭位並非最新形號，款式更為10年前，而內置存量僅得40GB，認為受騙。

另一受害者Ken亦是從該店購入電腦硬碟，當時由太太代收，其後亦發覺硬碟貨不對辦，因而在Facebook要求該店退貨，但不獲回覆更被封鎖。汪先生等受害者及後發現原來已有不少人受騙，更在網上組成群組，群組有40多人受騙，估計最終或有過百人受騙，涉及金額或有5萬港元。

汪指，不少網店沒有地址，亦無電話可供聯絡，只可靠Facebook訊息及電郵查詢問題，惟對方不時封鎖查詢對象，客人均求救無援，直言是「罪惡溫床」。他更在Facebook看到有人以1000多港元售賣假的勞力士手錶及256GB iPhone 7 plus，認為海關有必要監管。

街工周偉雄指，網店如雨後春筍般冒起，認為海關應從源頭或相關平台堵塞漏洞，並非受害者被騙後才出手處理。立法會議員梁耀宗指，現時網上交易不夠嚴謹，不少人以為網上購物較便宜，因而掉以輕心，更倡Facebook可設實名登記，以監管網店。

海關發言人回覆指，現正就有關舉報進行了解，如發現有違反《商品說明條例》的情況會作出跟進，及採取執法行動。

港豬

599 買3TB

$599 3TB 買一送一
送撚埋 AV 畀你好冇

心諗599買3TB正呀屌你
結果599買40gb
個種落差真係大過大峽谷

個個屌買家係咪痴撚線

你話買家睇錯就話唔岩姐

賣家擺明昆鳩你錢

有無報海關非法下載AV呀

咪臭係

同馬雲淘寶無假貨個心態一樣 錯不在賣家 係買家貪心 痴撚線

琴日好似有post問

前排咪有巴打老豆中伏

中招九成係d廢老，得閒淨係識鳩掃fb，邊有咁著數丫

買家弱智，賣家賤格

3TB 幾百蚊都算，仲要買一送一咁都信

成個post無人講blame the victim

不虞有詐 不疑有詐

因涉嫌販運700噸毒品而被政府檢控，繼而棄保潛逃到台灣惟持假證入境遭台警逮捕兼入獄一年與及成為本港頭號通緝犯，亦使自己終身未能返港，及後多次哀求政府撤銷通緝令不果，最終客死異鄉並經常被網民恥笑的東方日報創辦人馬惜珍，其所創辦的東方日報旗下啲記者係咪唔撚識字

之前400蚊有粒intel 8核cpu 差啲中伏
睇過曬原來簡體字來，即刻留comment提其他人
唔知仲有冇港豬中伏

600買3TB好正常
你知唔知價

買一送一就鬼咗d

佢好似係外置

利申：係fb 睇到都心動左下

雖然中左伏
但係6魚 買到 40GB X 2
又未算算得哂

貪字得個吉

先$536 買左個3tb toshiba，唔識價買假貨仲要買貴，呃多兩錢重

原來買一送一，又係個貪字

便宜莫貪

貪咩啫
佢大大隻字寫住優惠
咁有時啲唔知乜7清倉散貨可能真係咁平架
$1蚊龍蝦都真係拎到隻龍蝦返去架
買賣既野我做買家洗唔洗幫你計埋成本呀
你話點賣就點賣架啦
宜家做生意可以嚴樣明呃架咩
點解呢啲野都有人護航
宜家連登係咪真係咁多小學雞同5毛
我覺得呢個現象好可悲

永遠唔好喺IG FB呢d地方買野

騙子唔屌，屌買家

被騙的那個比騙徒更混帳

條片講既野中晒

我覺得投訴係應該
始終係貨不對辦
但係你拎隻撈出嚟做乜膠
你唔係認為1千蚊會買到隻真

根本屌果班買家既連登仔狗都不如
影撚衰哂香港
幾十年後班垃圾廢老就係呢班垃圾

明明他不配做對象

班小學雞覺得屌受害人威d架

梗係貪平先買嫁啦 唔通貴買咩

班海關會揀野來做嫁，有次我同個 FD 星期六出街，見到間鋪頭大大個 Banner 寫住下午茶幾點至幾點同幾錢。咪入去食，入到去個餐牌都係寫住下午茶優惠。叫完之後佢出左張單，但個價錢貴勁多，我同個 FD 就問個職員，個職員就咁講左句六日無下午茶，咁我地都以為自己眼大睇過龍，睇返個 Menu 又真係無寫六日無。對面枱有另外兩條友都話中左伏。講講下我地就交換左 Contact 話各自去海關投訴。跟手影低左張單、餐牌同埋門口既 Banner (好確定係無寫下午茶唔包六日之類)。
跟住我地各自 Fill 左海關張 Form 投訴，無耐就有海關個邊話跟緊。我同個 FD 都有 TG 同枱既食客，佢地都話收到海關個 Case Number 跟進緊。
最尾個幾兩個月後海關話咩無足夠証據 。
屌佢老母相又有單又有，一句唔可以透露調查細節就麥柒都唔講。間野到而家都仲係呃緊人 。

巴打可以開名嗎？等我地都可以留意下

可憐之人必有可賤之處

見過個廣告 果時心諗平咁多 ? 但無買

開名啦

有D阿叔唔太熟電腦野/牌子名,中伏都唔出奇

不過如果係後生中招, 就真係咩D
見到所謂日本牌子tushiba都知出事

599 3TB?
比正價平左三百幾蚊....